從泰國笑9大陸d幽默文宣反映到香港人搞文宣過份著重煽情，資訊同設計，變左太悶同煩，效果唔好

香港人搞本地文宣定國際文宣都好，一係過份認真搞d好煽情/好資訊性既野出黎，同過份執著個文宣設計要靚，變左太沉悶同太煩，係國際係唔會推得起，本土效果都唔好

一係搞親幽默既都總係有一陣柒味唔知點解，無高質meme味道，可能係因為差咁個深度，或者得深度但唔好笑

今次見到泰國d文宣真係睇得出高幾班
仲有之前丹麥個五毒紅旗都好成功，傳到而家都仲傳緊

文宣要成功唔係靠煽情，唔係靠資訊清楚，唔係靠設計精美，依d文宣太濫既話反而會變左煩膠
而係好似泰國而家嗰種搞笑得黎有深度意義既高質meme味道既文宣先會係國際成功，香港人要學到依種精髓先會打得贏國際文宣戰，本地文宣都係，靠煽情資訊同設計係永遠唔會成功

push

其實Sharon Hom 9月已經開始講

她指出香港人要講述關於希望的故事、正面的故事，關於大家在築起一條路，不止關於爭取訴求和真普選。「如果那只是受害者的故事，無人會參與進來，你們不會有國際社群的支持，我一直抗拒受害者式的故事，那只會令人同情你，他們不會為你做什麼、不會幫助你。人們幫助你，往往因為他們認為你代表希望，我參與人權工作四分之一世紀學到的主要教訓是，他們想聽到『是有希望的』，所以我們要特別關注我們所有的語言」。

有個組織叫We Are HKers，一直做緊正面抗爭文宣/故事，
ig/fb/twitter都有啲memes page，
希望唔好再停留係低級悲情文宣

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

記住share香港人嘅抗疫成功經驗，如果話冇口罩就blame落支那人度

老實講 個d人像圖真係1張起兩張止 3張真係食硬屎 得同路人先明 完全失去左文宣作用

台灣政府啲文宣一樣好正

香港人就係就快唔識笑

講真 香港文宣字太多邊吸引人睇
不如集中諗memes圖好過，有效幾十倍，英文要求又唔會太高

戰狼300 最尾都有講 個國王犧牲唔係想俾人知幾撚慘 而係想俾人知佢地依個係勝利既開端 成日濫用悲情事不關己個d人真係會睇到厭同煩 正如男兒當入樽你係想睇湘北點樣慢慢成長 而唔係睇佢點輸喇

唐鳳講得啱, 佢地用幽默+資訊做圖, 令好多人都樂意share

係喎文宣不宜太多字要咁先會流行，但香港和泰國今次性質唔同，但呢個方向要思考下

推

咩兩盒thx 倉鼠果d圖 見親都先覺好撚on9
又唔好笑 係咁係到兩盒三盒

想講好耐，從來未見過有國家打杖係sell慘情
慘情唔係唔重要但係唔洗咁多呀其實我地要整多D增加士氣既文宣

本身D煽情文宣做埋畀呀嬸呀婆睇
老一輩鬼識memes咩
之前夠有偽長輩圖式既文宣
唔好一野抹走文宣手足一直以黎既努力

要睇target customer係邊個
泰式幽默 年輕人會好受 但港豬廢老唔識睇

對付fake news = 用meme 去笑

好多野真係要試過先知, 而家睇落, 主動出擊同被動反擊都有唔同處理方法
我地主動出擊, 主動搵關注, 煽情同長篇其實都好正路
泰國人今次係無啦啦比支那人撩, 咁樣先有條件漫不經心咁將支那人當狗撚
但我好同意呢啲咁易入口, 娛樂性又高嘅方式先至最易入到人心

連登仔中意怨婦革命
一堆 咩XX冇人講 XX係咪冇人記得 XXX三個月冇人出 XX上唔到熱門 八股文
你想玩膠？拉

始終人人都鐘意輕鬆又有娛樂性既野，所以會傳得快
悲情文宣俾人感覺太沉重，未必個個受

另一方面香港人整meme唔太普及（小用Twitter）
整係得出條條大路通羅馬之流 好少有高質好笑既

meme冇你講到咁神

而家我哋九成都係retweet d警暴畫面
比著你係外國人，碌到都唔會睇
見到知道有件咁嘅事就算
唔會用心睇/有咩反應

幽默文宣share都開心D有動力D
唔係勁膠個種，係meme咁嬉笑怒罵式

大家試下用 好簡單

true pish

Push

jenny

品蔥呢個評論都幾中肯

講真，
近排最入腦嘅文宣係鄭俠 Don’t trust China 果條片
簡單直接

呢啲野唔係學返黎

memes係要5秒就明
文宣要一眼就明

之前好似有人講過咁樣唔認真
嘉年華化

Agger

其實係左膠或墮落咗嘅保守主義嘅睇法嚟.
過去大半年,香港以身示範咗中國法西斯嘅邪惡,不斷地警惕住地球人大惡將臨,地球人今日做乜仲瀨咗大鑊嘢呢? 香港嘅能力就係去到咁上下. 其他地球人選擇故意裝睡,咁可以點?

成日見人spam警暴傷口圖，陳媽媽屍體

好撚趕客

其實兩樣都要

係

PUSH，啟發

pish

真 幽默感/創意呢啲嘢由細開始沉浸

真
差泰國幾皮

因為之前實在係笑唔出

但不斷改進進化！加油！

Victim mindset要戒

係
煽情賣慘煽一個禮拜都悶啦,又睇到個人SAD更加唔想理

你要整睇啲野令睇的人開心, 先會有人參與

邊段文宣有問題? CiNazi有問題嗎? 集中營在前,滅絕人類病毒在後.
睇戲嘅以為只係文藝作品他人的故事,卻完全唔知個主角原來係自己,到真正發現時,會否遲咗呢又?

我覺得件事同target group
例如831呢d meme唔到
年紀大又未必睇得明

呢個要推

死咗咁多香港人仲笑得出？唔係人

多謝你意見 我覺得可以兩邊都出多啲 悲情試完就要就要試搞笑meme 因為我地永遠唔知邊一張文宣會heat 多一定有優勢 反正錯左又唔會有野 反而會多左一個向世界屌7中共既機會

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

收到，會改

條條大路通羅馬，形容得好
就係依種柒味

香港人連上連登都咁認真，本身冇乜幽默感

終於有人講返呢段野,一直記到依家

我地與其叫春望住班kol100越黎越多人睇
不如用創意同幽默感seek返個attention
我地品味同創意都係藍屍望塵莫及
連登又可以帶動潮流,冇可能文宣會輸俾對家

push
可以用吓波蘭球

怨婦真係形容得好啱

因爲香港咁多年都冇培養出imageboard文化
Twitter/Reddit全部一張圖嘅meme其實都係傳承緊imageboard嘅文化，用一幅圖代表成段文字

泰國就算開頭冇imageboard（後期先大舉轉用Twitter取代傳統論壇），但係佢哋嘅論壇都冇香港嘅一樣嘢：預設icon

由高登去到全部香乾嘅論壇，都有預設嘅一堆icon，基本上搞到最原始嘅meme：reaction pic都發展唔到，因爲根本冇需要網民自己整reaction pic，直接揀icon就得。

香港近期突然用嘅Pepe，喺4chan發揚光大，每個人都會自己remix一個新嘅版本，因爲要表達唔同嘅表情。例如：

奈何香港發展唔到一個普遍嘅meme culture，係因爲主要嘅網絡平臺都冇咁嘅需要去發展meme culture，你睇下就算係連豬有幾多文宣都係直接copy and paste個deisgn而唔係有變奏

冇remix，就唔會進化，就唔會有meme。

整meme唔係淨係generator咁簡單，要長期浸係外國reddit/twitter個啲網同文化先知點用
有時見到香港啲廣告商/政府/狗 用得錯晒真係好撚尷

其實好多文宣都好好笑既

同意 一直都做開twitter戰線
今次都令我反思做國際文宣有啲咩可以改善
記得幾日前睇咗唐鳳嘅一個interview
佢話台灣政府其實請咗一啲”professional comedians”去做政府文宣
因為當資訊係有幽默元素 會”organically” 傳播訊息
而人會更容易記得信息內容

訪問片段：

係
等於法國黃背心如果日日share法國警察點暴力，你都唔會點想理一樣

兄弟爬山
兩隻方式都可以做

尋日台灣張麥樂雞8964圖都好撚癲

當然都要有資訊型嘅文宣
但搞笑 meme類文宣絕對有空間發展！

Push push

家下大部份先進國家死嘅人都多過晒香港過去大半年抗爭所死嘅.
睇睇下戲,突然發現自己先係恐怖片的主角.
你以為香港係支那中國的一部份還是當代文明的一員, 正如好多個月前講過.

人地打牙較

我地係生死存亡

冇得咁比較

A

咁諗真係害死人
明明依個係策略

同意

唔講咁多

諗起港共都高薪請人打理fb account
但完全唔係個回事
根本追唔上時代

我都有少小印象

Meme喱家野無用開突然用係會有種夾硬來感覺
用開Twitter玩開meme會好d

Push

香港人嘅文宣係時候要進化啦

你依句完美演繹悲情文宣趕客既地方

同意
既有文宣並唔係全錯
但對外國戰線吸引力唔大
（外國人睇到大概淨係覺得同法國黃背心差唔多）
而且自己人都睇到疲勞
失去了一開始的感染力

有清醒嘅大陸人都覺得我哋文宣太悶
和太長篇大論

世界上有邊個政府會因為你整meme就落台/讓步

日本人就係抗爭後期好似你依種苦行思維咁批鬥唔夠努力既人，又唔俾人輕鬆，最後失晒所有人支持

五毛出team b降溫隊
緊急召集撥火假ac（小小英文+一大串數字）去鬧爆佢唔夠愛國

幽默少少就畀人屌膠化運動 嘉年華

個個算係幾幽默

始終香港文宣嘅重點唔淨止恥笑中共，仲要主動爭取國際支持，難免會比較 informative無咁輕鬆

啱，可以做埋memes，但唔應該放棄埋資訊性嘅文宣

On9樓主所講嘅「笑」唔係咁嘅意思呀

對於身為局外人嘅國際社會，好笑有政治訊息又令人有希望嘅文宣先係佢哋最受落嘅嘢，一味賣慘只係令佢哋審美疲勞，更加唔想理香港人咋on9

tui

多謝泰國網民完美示範Memetic Warfare

Yes走到宜家好似俾人綁架咁

Meme可以係對外文宣用黎connect外國人
本地文宣可以繼續資訊為主

同埋後期演變到3萬thx都唔差
開始有少少meme味出到黎

pin呢個

係wo，target都完全唔同

資訊性既就target本土/tg/ig
國際戰線就meme, 加少少資訊性
長輩圖/煽情文宣就貼連儂

死十萬人唔係苦行係喜劇嗎? 只有香港人需要反省嗎?

ok

呢啲點做 meme

香港人講故事能力要學下台灣同日本

/r/ComedyCemetery/

依家成班鬥靚鬥Design，根本好多唔係傳達緊意思變撚晒質

咁咪無人睇囉

其實有唔少手足有整抗爭memes 不過唔太多人留意到

取長補短，互相照應

Memes memes memes

好好既信息

Agree
不過連儂都可以偏資訊，好多銀髮都會認真睇，諗起元朗個伯伯抄低連儂文宣

好文，成日話自己好慘其實外人睇到會覺得好煩。
大家睇到樂施會嗰啲廣告都覺得煩啦。

why not both?
meme style同資訊性都可以睇齊
有時有啲資料想spread開去 例如選舉懶人包 係真係要有資訊俾到香港人
而meme式嘅文宣係可以將一個好簡單嘅idea 好快咁spread開去 (eg. Chinazi)
所以正解係兩樣都做！

ps. 我見有啲ig page做meme都做得唔錯 唔算有柒味 （本身警暴呢啲野香港人真係笑唔出

Sharon

上年抗暴啲新聞
點笑得出
有meme呢啲咁輸出國際係要
但要資訊性一樣野
好似理大中大比人攻打
fa比人拉
黑警暴行
用資訊性咁輸出好正常 要比人知發生咩事
其他高官啲7事 pk tang果啲廢up 咪用meme
兩者同步輸出唔得咩

冇錯 你睇China is asshole段片係文宣戰以來最viral就知

不如連登整個meme台，好似以前改圖組咁，轉集合大家整既meme用來打國際線

agger，其實連登好多meme post啲memes都睇到好尷尬

大將Gphone?

HK Police: wE rEsPecT fReEDoM oF pReSs
Also HK Police:

幫推👇🏻
［核彈］非洲左翼政黨譴責中國政府種族歧視

嘉年華化呢個標纖真係好無謂
玩苦行根本唔會多人參與

好似人鏈,和你唱,頭套...呢d活動
港豬做得開心,師奶阿叔都參與到
外媒又鐘意報,又凝聚到人心...
冇成本一舉多得,何樂而不為

但好多人覺得一定要打到仆街先係抗爭,否定哂勇武外嘅力量

至少唔會TLDR
但做得傳神都好難

好簡單，點解頭條新聞一路都咁受歡迎，望下就知

泰國隊見到五毛軍講歷史
就即刻Google貼8964圖片
有效果僵屍符

弱智五毛扮激進勇武就死柒開啲啦

上年冇輸出呢啲文宣 美國會出手立人權法？
認真既資訊 講緊香港慘況需要
平時抽下高官水 整既meme都需要
兩者進行咪得
唔需要是但一方
如果你啲meme全部笑話咁 啲人睇完笑完就算
根本了解唔到香港真正慘況 黑警問題
仲會有今日既人權法？

香港慘在有班和理非左膠
到時又會跳出嚟話唔好呀輸民意㗎

Yes 好撚煩 欠撚左你咩

推，好笑既野會令人一直都記得

人口7千萬
人數多 創意創作都會以倍數多過香港

又發表玩命言論
btw依班大陸人其實講得好中point，同我諗既一樣

香港人見到五毛多數一味重覆嗰幾句鬧，有時甚至同五毛認真嘈，多數最後跌入五毛陷阱

同埋好鐘意係唔適合既地方出文宣，例如係飲食台會無啦啦見到有人講「仲掛住食？大家忘記左831死去既手足啦？」之類，跟住後面一篇長文講831，其實得罪講句依d真係幾趕客

台灣人其實都係鬥五毛時太悶，不過無香港人咁嚴重，起馬仲識整麥當勞架占占占

多元化啲係ok嘅

之前都做得好好

有冇memes教學打國際戰線

香港人就係不斷學習
同埋香港情況唔同佢地
我地一直做既文宣都係想將資訊帶俾全世界
所以見到都係正經同鋪排靚同資訊性夠
希望想外國了解香港情況，出分力幫手
人地邊樣做得好咪學
文宣係 不同渠道都有不同應用方法

......其實而家我係變到唔敢睇

不過要做嘅嘢我會做

上多啲4Chan Reddit

最後 人地冇做 咪你做囉dllm
咩叫香港人搞文宣有種問題？
你唔係香港人？ 你地唔撚識整？
手足整啲資訊性多既
你嫌有不足 咪自己幫手整啲好笑meme輸出
下下叫其他人做？
咩類型都有 咁大量輸出咪得

香港人幽默感同創意不嬲唔差
以前睇連登高登都笑到gapgap聲

係近幾個月大家都笑唔出姐

係咁既環境要整搞笑文宣唔易
整完可能又有人屌「有咩需要笑？」

如果係法國黃背心出依堆格式既野
你自問會唔會有興趣睇依堆字海？
仲要法國發生左咩事你大可以唔理

係, 果陣講得最多係佢地有分職業
次次唔同裝扮
係香港都面臨同樣警暴先知佢地冇左幾多隻眼

講緊對抗五毛

CNN就係比美國人玩memes洗trending玩到半死

根本搞資訊性文宣冇錯
樓主你唔好講到手足做既野有錯
垃圾post 垃圾連登
你可以建議大家整多啲類型既文宣
自貼下製成品又得
冇手足整既文宣 外國唔會知香港既慘況
點解一定要限死一隻類型文宣？

講得好，一針見血

呢條tweet值得一推
泰軍屈曬機！

係
睇著抗爭去到越後期，d design越黎越精美
但傳達意思越黎越差，感覺就係變左好似街邊日日出現既廣告咁

中呀

開始要學用memes做文宣

商業味超濃

係要開始試玩
整完擺上黎, 好反應自然有人UPLOAD上TWITTER

發現樓主有時出啲post都幾5毛feel
希望你唔係風向

Cls

up

香港抗爭野有時又真係搞笑唔落嘅
但針對支那呢d就可以好有用

香港黃絲不嬲唔識文宣
藍絲間中都玩得唔錯，有版你學都學唔識

ig可能好少少 Twitter就更加突顯到太認真其實打唔到國際線
要拉攏盟友 應該要好似做fd咁人地先會想長期理你 而唔係不停求救消耗同情心

咁如果我係畀 Solomon yue 睇呢

總之唔好好似雨傘後期咁各走極端否定對方

呢d其實講天份同個人既sense

其實一切都係marketing, 嘉年華化都可以有佢嘅用處，depends on個受眾係咩人

係時候又要進化🧬

如果呢啲排版係講外國警暴
你又會唔會睇
我就唔會囉

可以試下多啲捉緊下流行話題或者改圖

另外食下字或者玩下ACG話題其實都OK

開TOPIC用資訊性文宣
下面回覆用MEME式吸引注意咪得

唔洗爭

講到尾, 國際文宣就係向全世界宣傳香港的marketing,
煽情唔係唔可以, 但要多元化一D吸引唔同類型的讀者

呢個
WeAreHKers (@hkersweare)：

唔敢睇+1
睇完心情會down成日

但我覺得最底嗰個有道理
有睇情況
針對中國嗰d低能垃圾行為可以meme盡佢
但有傷害性嘅壓迫行為我覺得要小心d

agger

由朝到黑推推推推推
有價值既留言都洗走晒
連登根本都唔係討論區
你見有幾可外國啲論壇留言會清一色的一個字

對外就做正經文宣
同五毛搏鬥就用meme
因時制宜啦

佢岩，我地要加入希望元素

但我覺得煽情，受害者式都要有，不過係回覆度加，一樣好重要！

跟著大家都見到自從否定晒創意抗爭，一定要打到仆街先叫抗爭之後，而家既情況更加惡劣，勝利離我地更遠，受害既人更多

淋病同黑警更吐氣揚眉，推出更多惡法，更加 事無忌大名正言順咁濫權暴力，以前和理非做主導嗰時仲未有咁多籍口濫權同動武，自從否定晒創意抗爭一定要打到仆街之後佢哋就有晒籍口濫權同暴力

我地既自由更加進一步減少
係國際上既地位進一步萎縮

否定晒創意抗爭真係害人不淺

你應該慶幸佢地廢， 佢地勁既話香港人真係等死

香港知支共太多仆街野，五毛班有教點應對，
反而泰國人淨係知支國表面特徵野先會太五毛束手無策

"另一種立場的粉紅"實在太貼切
但小粉紅槍口一致向外
黃絲成日自己鬼打鬼廢過啲小粉紅

Ig 文宣都係圍爐作用多

九月咩，唔係七月

我好中意chad meme同doomer boomer zoomer meme

如果你望返班著名五毛九月十月個陣係做緊極端風向
個陣所有溫和d同建議武力step back返少少嘅言論都俾人屌到仆街

不嬲冇人否定過勇武抗爭嘅成果
但絕對唔好”只”相信勇武嘅力量
而且武力始終唔係我地強項
我地初頭可以玩到對家陀陀令就係因為創意,即係一開始講嘅be water

要像meme一樣
不是在讀大學

foodpanda嗰個真係笑到肚痛

be water去到11月打後已經無人記得咁
一開始玩創意抗爭真係逼到中共擰曬頭，收返條送中條例，去到後期變晒單一勇武中共就安心返

Goofrider @goofrider

場仗係泰國人打五毛, 我哋角色最多都係打氣或者幫手恥笑下五毛, 借機推抗爭嘢會好肉酸。

學返泰國人啲幽默同自嘲，唔使下下鬧五毛。泰國人打得咁好就係因為五毛鬧乜都唔會上心。

同埋全球疫症期間真係唔使推抗爭/反共嘢。出國際講解返港台同其他亞洲地區嘅抗疫措施就得, 呢啲資訊性嘢R科有效好多。

Cls 比正評班人同支持班人唔好咁撚on9啦
人地泰國係班蝗蟲講幾句野話佢地渣

我地係被打 被自殺 被強裝 被濫暴呀
我地有大量手足仲係監倉度呀

Dllm完全兩個情況呀

仲要幽默 仲要笑

人地烏克蘭 攪革命果陣仲同唔同你笑呀
咪撚咁on9架你地

早排我見到連儂牆d文宣成堆字海咁，都走左無心機睇

其實香港人如果幽默感唔夠人地高 係咪可以入微博翻譯番佢地啲誇張言論做國際文宣

我覺得兩樣都要
唔好正係用死一邊

唔好太多字長到無人睇我好同意
但要諗一諗
今次泰國人係走去打五毛
但佢地無意搵外國人撐佢地
只係大家都唔鍾意五毛共狗所以參戰

而香港國際線係想拉多d外國人一齊反中共救香港
純幽默無實際內容咁大家笑完就算
咁幫唔到香港

其實講慘排隊未到香港

呢段真
做到好連五毛最叻嘅角色扮演哂兩邊互屌都可以化解到
因為幽默係無辦法屌出面
邊個幽默唔落去先就係邊個輸

因時制宜
對唔同TA 用唔同方式

總之連登仔話咩，你做相反就有用架啦

要平衡 如果永遠用幽默文宣都會好快打柴

其實佢哋要攞素材 自然會執香港啲抗爭者嚟用 唔好夾硬推抗爭嘢
因為佢哋個目的係要笑柒同激嬲班五毛狗

啲抗爭嘢*

簡單直接

最成功果期係長輩圖

兩種都有用 兩種都要

中兩日睇返太空館激光中
真係覺得幾開心
不過有時候大事大非
721 831 101 1111
好難保持正面

而家正正好多香港人就係應該幽默既時候出左資訊文宣，所以效果好差

我上年7月已經開始講唔好賣慘
多講利益 有利益關到佢地事先會理

9gag style係向外文宣嘅好例子

咁你唔做屌你老母
得把口
係人都識講啦
做啦

煽情真係好反感 一見到就skip

香港人玩memes 嘅比例少
同英語網絡社群係脫節
有班黃絲，睇大陸梗圖識笑
但比歐美memes佢會問點解先
問完都係唔識笑

好難造到個風氣

但係你又要諗下呢9個月香港真係好悲情。 敘利亞，巴勒斯坦個d都好難sell 攪笑。 見到細路比人炸死點樣攪笑meme呢?

(But 我同意攪笑係universal d 既，有得攪笑就攪笑，支持既)

各有各

係咪想食人血饅頭
係咪想當手足condom
咁既時候仲有心機出去玩/食飯
核彈
要人

最後
光復香港
時代革命

咁唔該大家都開始整文宣

文宣手足得兩隻手
一日咁多單新聞 點做得切？

其實樓主係想講要用多d方法做文宣

唔知大家有無睇過戰火旗蹟 美軍要人課金都唔係一味話d子弟兵打生打死唔得 個幅相意義係象徵住勝利既希望 幾條路一齊行先work

大家一齊改善

睇情況架喎有啲事係煽情好啲例如 721 831咁，俾你都笑唔出啦

要學嘢

同意

Memes culture 滲透力最高
建議多啲YouTuber 做memes review
帶動吓風氣

反而我見台灣人成日睇英語社群堆meme
佢地跟歐美網絡社群跟得好貼，仲有人會特登翻譯同解釋堆meme
依點又係想打國際線既香港人可以學下

你要玩meme嘅前題係人哋對你件事有一定嘅認識，或者係啲common野先會有嗰種共鳴
送中成件事你淨係玩meme其實無撚用，人哋都唔知你講緊乜
泰國依家你見佢啲meme咁撚正係因為我哋港人知班牆內人乜料，所以啲meme先target到我哋，換轉鬼佬未必hit得咁中
所以我哋係要兼顧meme嘅文宣，但唔代表只做meme

呢幾日由動森開始睇到各種be water 文宣

更重要係用英文表達

其實有啲巴打整嘅gif幾得意

泰仔好勁

依堆真係見得多都煩
日日幾十粒核彈就黎成個宇宙都俾香港人毀滅

煽情真係無乜用
早排同幾個外國fd傾起香港舊年嘅運動
我講完黑警有幾仆街佢地全部都覺得no big deal
其中個泰仔仲話泰國有d示威係以年去計
個個都覺得香港少少野都拎黎講

一定要二選其一嘅咩，唔可相辅相成？

其實兩種都要有，對內要有煽情嚴肅，對外要有meme。因為國際戰線要靠外國人，佢地未必了解咁多嘢，都未必想花時間睇。
就好似我呢段文字係嚴肅，但我都要配埋個meme

香港人成日畫地自限, 道德高地, 呢樣唔得果樣唔得, 又話歧視又話輸民心, 屌你老味, 人地邊洗縛手縛腳, 一黎就屌柒你支那啦, 屌得岩一針見血咪得囉

樓主要搞分化呀 ?

成日見到d人打twitter 同人講林鄭外國人鬼識佢咩

睇台灣迷因入手先
呢張之類嘅Meme 都係嗰邊煲起

執一執創意台就做到，大家太集中放去時事台

屌你啦

G持

笑左，而家泰國係受害者咩，你有冇見過被姦受害人會笑hehe出黎指證強姦犯呀屌你老母

做咩啫你

鬼佬淨係識睇meme咋
MEME啊啊啊
一齊整MEME啦～～～

呢個先啱

pushhhhh
我係twitter戰士
的確覺得twitter嘅文宣太悶同悲情

正

同意
外國人非常沈迷meme

唔可以否定手足以前文宣，當時啲文宣係真係好靚好燃好令人有感觸，本地一直咁宣傳其實冇問題，因為大家一定係感同深受。
國際一開始都冇問題，但因為佢哋係旁觀者，所以睇多咗會麻木，啲文宣要不斷變先得。
反之，一直meme，其實耐咗都會厭，問題係我哋一直冇變。

個We Are HKers又係心機之作，但睇到youtube page得4百人訂閱

幫手推呢個上去

好多敎科書英文，出去見到都7
係咁pls helpxxx,thank you sir 我寧願你貼下圖打個tag

有冇人會整個文宣meme Tg？

其實真係可以why not both，百貨應百客

同意
呢個風氣要改善
咁怨法好多人疲勞
相反meme百看不厭
不過要連登仔肯meme化我地香港幾個月嘅悲慘事件先（不過meme化芝麻閪 就應該人人都可以接受，所以應該從meme化芝麻閪做起

咁都要盡整啦

同意
我係twitter rt警暴片 但其實我自己都唔會想睇⋯⋯

香港本身就唔太興meme 最多就係睇下9gag 好少見到真係有人做 加上文宣對象本身係本地藍 國際就唔同打法 可以討論brainstorm但唔好一黎就話sell慘sell警暴 抹殺哂努力 twitter戰線都唔多人喇 更何況國際線嘅文家 we r all learning step by step

睇多啲pewdiepie meme review學下外國點玩memes先

香港獨立，唯一出路

MEME係美國網路文化，我又唔覺得連登要學佢地，
高登以前的改圖文化都好高質，獨樹一格，

各有各好啦
政治娛樂化係可以引到多啲人注意
好似早期既100毛 玩立法會咁
但耐左其實班因為好笑而留意既人
其實會忘記左本身件事有幾重要

五毛潰敗左，有冇香港twitter去send support比泰國果位明星仔，造形象工程

首先要訓練EQ先
好多時都俾情感支配左

第一次整，唔好屌咁大力

其實有好多meme format錯哂同埋錯grammar
不過外國人通常比面你唔會出聲
唔識用既刨下knowyourmemes

整meme唔難
整d成功既meme先難
呢幾日單單d泰國人回覆都已經可以係好成功既meme

岩呀 今次班小粉紅助攻我地改善文宣方向技巧

其實"大時代"本身已經係別具香港風味的meme source

doomer boomer zoomer其實全部都係Wojak嘅變奏

原本其實係"That feel when"嘅主角，通常係「無奈」+ennui嘅感覺，但係一個良好嘅meme culture可以令到佢演變出勁多唔同嘅嘢，包括：

假扮無事：

NPC現象：

臭屁控呢啲極端癖好：

一個對樓主作出控訴嘅reaction pic：

等等，但係共同點係首先你要有一個網絡環境令到啲人有需要去remix呢啲嘢，去創造新嘅meme（而唔係普遍香港人仲係停留緊嗰個「一幅圖加啲字就係整緊meme」呢啲錯誤概念）。

學下泰仔

其實香港都有地道meme formats嘅
但係太inside jokes 外人睇真係唔會明

其實你加咗個logo已經殺死咗個meme
meme嘅精髓係傳染力，即係任何人都可以remix

收到

唔好要中間個logo好d

認同

整左個無logo 版

落credit擺左/右下角d低調位會好d

True

Let’s do both

啱

我用ig 個layout 整

兄弟爬山，各有各做

其實唔需要放棄inside jokes
因爲inside jokes就係meme嘅血液

你睇下以下呢幅圖：

上開4chan嘅/pol/嘅人會即係知道發生緊咩事，其實係講緊Captain Sweden/SWEDEN YES呢個meme

SWEDEN YES呢個meme嘅出處係好簡單嘅一個Krautchan post（德國4chan）。有人開po問：「你邊個國家？你有冇吞過精？」第一個回答就係：「瑞典。有！」

咁就變咗meme，演變成而家恥笑瑞典過分包容嘅meme。

=================

又或者比較多人識嘅呢個meme：

呢個loss，原本其實係一個網絡漫畫，個故事發展途中突然加插小產嘅情節，令人覺得過分做作，所以啲人就開始乜都間接整到好似loss咁，笑佢劇情亂嚟：

Loss開頭簡直係inside joke嘅inside joke，但係因爲真係好好玩，而家搞到普及網絡文化都識（Reddit大把）。

=================

Meme唔係一幅圖加啲字就係，meme係一個思想病毒，靠inside joke或inside culture去傳播+邊種嘅嘢。

香港真係打到埋身
局外者同局中人嘅分別

佢地好鍾意講你媽死了
你依個時侯問佢係咪講緊彭媽媽 佢地應該會輕機

冇笑點，亦都冇乜位可以俾人remix。

你試下直接一個瞓緊覺嘅議員用MS Paint簡陋畫出嚟，跟住加一個「thought bubble」，咁就tick啱哂meme嘅基本材料。

當然跟住仲要其他人肯remix... 呢點因爲香港論壇文化太過注重icon所以會難起到步。

例子，"my ancestor"：

對內用資訊性文宣+長輩圖 / 對外用meme吸引人注意先再解釋，咁樣易入口啲

我明你意思聽朝再整先

唔太同意 部份資訊例如解釋 721 831呢d咁嚴肅既事好難meme
Design文宣整圖手足都花左好多時間堅持，有咩意見都可以友善地提出既

大家俾啲支持男主⻆Bright同佢女朋友啦

各位支持下ig戰線

推！！！！！！！
唔係話行開條路唔好，而係要開拓其他路線！！

想講Twitter手足一路以嚟真係有努力做memes

不過可能未到泰國人level
所以大家不妨投稿/上Twitter 幫手spread memes

Tg英文文宣channel:

對付藍絲

其實好多連登仔都要人行苦行條路，如果唔係就覺得唔夠黃，唔係係度抗爭，但其實要抗爭融入生活，就唔可以規範化

香港全部都係Pepe連豬連狗

好早已經有人講過
賣煽情鬥慘點比得上新疆
不如落力抽水反諷支共好過

其實未必完全係網絡環境限制
而係中文網絡圈太大 唔似泰仔一係圍爐一係上英文網
舊登一樣大把改圖同近似meme format嘢
台仔仲有komica 2cat imageboard, fb大量meme (eg 我全都要，火我放的)
一樣打唔入國際圈子

香港入面繼續用煽情方法

Push

大家俾啲支持男主⻆Bright同佢女朋友啦

講得岩 悲情牌根本冇用wfc
你見倒新疆幾慘都唔會做d咩啦
外國睇我地都一樣

介紹返
Dispropaganda

用meme講政治高手

推呢個，根本唔同場合可以唔同做法
上開twi都有見到meme /political comic個類，等外國人好啲理解

冇人睇 jojo wu?

老實講幾慶幸有個肺炎比香港抖一抖
好過感覺上係比自己玩爛左場運動咁
keep住長期冇效果，去到後期有d人都麻木晒灰晒
唔少人見到警暴都唔會有返開頭既情緒
依家係好好機會比全世界抽一抽離，中斷左依d麻木感
其實趁依家文宣轉下型又好，和勇都諗下d創意抗爭
下半年好多一週年日子相信好易有抗爭第二波

無可否認Meme有文化影響力, Meme救港

人地用得好
唔代表你整都有一樣效果囉
唔係由心而發嘅
整出黎嘅野都唔會感染到人

文宣輸埋
玩完！

幽默資訊缺一不可,各有各做

國際文宣可以以國家利益出發
即係信中國你地會有咩損失
或者幫香港你地會得到d咩等等

香港前個排咁壓抑難整到d笑嘅文宣

不如試下國際文宣正式認輸
爭取同情

兩者缺一不可

又唔駛妄自菲薄
當初反送中文宣都出色
只是隨著曠日持久 漸漸產生疲勞

其實中大嗰張圖係好型
覺得型係因為顯示到有決心對抗
俾狗齋打打到殘係唔會覺得型

中大理大嘅事睇新聞係會知
美國立人權法係因為利益
因為支那用香港偷美國嘢損害美國利益，先要立人權法

唔好再賣慘
冇人會因為同情而all in去點睇都輸嗰方
只會掉低句好慘，然後繼續同強勢嗰邊做生意賺錢

宣傳唔係呃人
勇武亦唔能carry全個香港
香港人要先有決心推翻制度
有咗行動有咗成績先有得宣傳

外國人望到呢個地方嘅人都生活如常
點解要改變自己賺少啲呢？

有新出路 新曙光啦

我自己都有諗過，但係又怕變左娛樂向
搞到歡樂抗爭咁

好撚岩
要吸收下人地既創意

應該係話各類型既文宣都需要，而家香港大多都係資訊型同煽情型，但好少字、直接了當既簡單文宣就偏少

例如之前有張好簡單話雜種監視人民: Big Brother is watching you. 就好直接又少字，但手足用嚟用去都係呢張

好簡單 心情好就去撚佢哋 心情唔好就唔好理班on9
依家基本上台港泰暫時聯盟左 落hashtag撚佢哋一定有人照應
講野有幾賤得咁賤 最好係侮辱國家主權/習種/支那肺炎等等
btw盡量避免racism terms

推
全民皆meme

各有特色 香港的文宣 己具國際化
只是多變一些 幽默主題 更具多元化
香港文宣手足 你們已經好好了謝

諗下點解香港人肯去down app整whatsapp sticker
都唔肯學整meme
有人話東施效顰就變comedycemetery
未試過點識得進化呢
又或者到時可以殺出一條新血路
做咗HKmeme style呢

由第一期牆紙做到依家
深刻體會香港人真係唔喜歡睇長文
頭幾期都仲有人會留言話太多字
依家差唔多得自己推嗰幾下
同埋某幾個長期讀者肯say hi

如果唔係光譜事件被熱狗追撃
手足都以為冇人睇差唔多可以摺埋

反而鬧交香港人轉數唔夠人哋快

又啲嘢memes唔到

邊個再用嗰啲keyword我即刻block撚哂佢

第一步要認識meme 先
Reddit Twitter 9gag快啲上多啲
感受吓個世界語言

又一城天橋7-8AM有帶狗四眼仔獅子

其實一早有人做
但做唔起
可以食住呢個勢做起佢
又可以為呢場革命帶啲變化

Sharon Hom講得啱
sell悲情只會同情你唔會幫你
你要比到人有贏嘅希望人地先會落注係你身上
不過香港人係中意煽情野

鄭俠條片都係鬼佬見到佢受訪拎嚟玩先可以反傳入香港

好坦白講
如果我係外國人 我睇完一次yyl聞就唔會再理你呢d資訊
同你有親要長期關注到咁深入

推爆佢

轉個頭一大堆人笑尷尬 又乜又物 邊有人敢整上嚟

睇咩情況用咩招架姐
唔通泰人俾狗打被自殺仲同你講笑

今次真係被泰國手足點醒

明明應該睇睇餸食飯 我唔明點解大家諗嘢一定係非黑即白 的確香港人玩meme功力差啲 但係點解個結論係悲情或者資訊性係唔work 依家可以串可以恥笑 但係你講721嗰陣又會唔會嫌唔夠幽默？

其實係
我估因為大家睇文宣睇到疲勞，而家有新衝擊就覺得好正

無錯，搞笑有睇頭可以吸睛廣傳好耐，但我地點同泰國，我地文宣咁沈重係因為香港日日有人被自殺跳樓強姦侵犯！唔少文宣一向都高質佢地喺國際線上功不可沒！

好在仲有人係清醒！！

有時好難叫香港人幽默
香港係切膚之痛，咁多人失蹤同受傷，好難用幽默方式表達。
泰國隔岸觀火，中共對佢哋嘅直接影響唔深，所以可以盡情幽默。

黃圈頻道高手紹需要大家訂閱CLS

諷刺都係輕鬆易明既抗爭手法,
亦可以保持年輕一輩對抗爭既關注同熱誠, 鼓勵大家上9gag 睇多d 同用多d meme

Why not both. Target audience is different

其實肺炎之後都有meme出現，諷刺港共無能個d一向都有

反送中咁多流血衝突，你用搞笑meme係唔恰當囉，咁多人比人拉/打/殺，用搞笑既方法做文宣實令人好反感

食古不化咪你呢啲人囉
肺炎呢啲單野死嘅人係香港幾千倍幾萬，人地有冇停止用肺炎做meme潤中共？

講反感，成日喺twitter一啲關於中國但唔關香港事嘅post（例於廣州歧視非洲人），有啲香港人無啦啦條出黎洗板貼陳彥霖叫人we are dying, sir please save us
人地住喺非洲貪污警暴慘過你十倍，你喺度坐喺屋企話自己就黎死
咁樣仲令人反感啦

721831101111

維港圖

Avengers個張想點
好撚柒尷尬

香港有Pepe頭

香港獨立

而家係我地走左去騎劫人地個tag
留言就post警暴片，叫人做聯署，人地秦國人玩幽默我地唔好係借此繼續sell悲情，外國人睇到會無感受。
其實唔係唔講正經野唔啱，係太側重悲情做唔到效果。sharon hom都講過要講有希望既故事，講悲講暴力，世界各地皆如此，點解外國人要pay attention to同埋幫香港?
講我地支持秦國，加講下武肺就得。

你無可能24小時都sell悲情
等於係連登開的情緒騎劫既標題一樣
都講左好多次咁會有反效果

秦國人幽默地打退五毛
我地咪順水推舟而唔係入去自說自話
講真 佢地見到都會覺得無感

佢地既長處我地要學 唔係話無時無刻都要搞笑 但適時應該咁做

我屌，你周圍同人講啊邊個邊個死咗、香港好慘，乜乜柒柒，我仲撚反感添啦，啲外國人唔會個個咁有心機睇賣慘文宣
你諗下點解頭條新聞咁有吸引力？咪就係因為佢唔係普通時事節目，而係將時事 meme-ify 囉，你睇完會好反感？

唔係煽情
係無時無刻提人我地有幾慘
講得多 人地都只會覺得麻目 煽情既效果都無晒
而家我地實在太著重悲情著重苦行
只係放鬆一下就會比人問：你地係咪唔記得？
我記得好清楚 唔需要無時無刻都提起起

而且睇番的秦國人tweet
有自已人留言係post晒警暴片，叫人幫手做聯署
唔該睇場合去做啱既野

唔知幾時我地只係鬥悲鬥苦行鬥付出
同鬥黃係無分別
焦慮只會帶會麻目 好多ching都開post講過

agger
根本外宣方向唔應該放喺慘情鬥慘，要鬥嘅話大把地方慘過我哋
用memes 提外國 HK exists, the fight continues 仲好啦，啲慘情嘢留翻嚟做 infographic 咪ok囉

我覺得又唔需要一面倒要將所有文宣野變曬做meme 你講嘅呢種文宣可以係喺外國官員/學者底下留言，等佢地可以更清楚瞭解事情嘅來龍去脈，用meme的話可能會令佢地一頭霧水

其實依的唔係meme既材料
meme係要最簡單易明
玩鳩佢就得 唔需要有實際內容
依種依然係太sell事實既野 如果meme post唔會有人細心睇

其實原有文宣且水meme冇衝突，睇情況用咪得，唔駛搞到好似一定要二揀一咁

仲有，幫手叫下d人唔好係人地泰國d post下面叫人簽連署甚至po埋d離題圖（如警暴）

入gp講

情況唔同啦
人地都係隔空開火， 大家都鍵盤戰士
我地係面對面比人打到頭破血流， 真係身肉之軀食緊子彈， 仲點可以笑哈哈咁文宣呀大佬

有五毛承應左佢地係解放軍網軍

你向外只講悲情係無用
人地都會覺得麻目 而講慘大把地方同香港一樣

無錯
做鍵盤戰士搞笑玩膠都得
但有人去叫人做聯署，post人叫人支持香港，post警暴片
結果更九唔搭八
外國人見到其實唔會細心睇 只會覺得煩
唔同場合應該做唔同既野

的確係值得反思
但最主要原因係太多冷氣軍師/判官喺度評頭品足嫌呢樣嗰樣
先令到中後期文宣格式化
仲有泰國真係純. 隔空罵戰
我哋係日常生活都深受黑警政畜逼害
環境同背境唔同都會令個output同效果都唔同

秦仔用搞笑方式 擊中大陸人要害 因為個個都係玻璃心

School shooting 夠多人死啦，咪又係四圍都係 school shooting memes
幽默呢樣野就係要用諷刺同玩膠去凸顯某樣嘢嘅荒謬
直必腸喺Internet culture 入面係製造唔到注意

啱呀，帶起悲情文宣嘅多數係泛民媒體，蘋果、立場兩大都係靠悲情，甚至要幫襯黃店都係「告急」，告得急就即係做唔住啦唔係咩...？

香港人要醒，要知道悲情牌打撚咗幾十年都唔work，唔好再做左膠

有冇香港同外國memes page推介？fb ig Twitter 都可以

肺炎殺死佢地嘅人數多過警察殺死我地嘅人數萬倍
so what

唔知點解香港人同中國人都好鍾意悲情牌

其實唔單止左膠
連登比人問記唔記得已經問到厭

唔係 有d都OK 特別d資訊性文宣 夠晒details
唔通警暴都要搞笑咩

正確

呢種bot式文宣我都麻麻 會令到外國人見到就skip甚至反感

係囉，當年猶太人做乜唔用meme潤德國

人地死成萬人都出呢啲，食古不化外國邊會理你

兩樣夾攻一齊做 效果會事半功倍 正如和勇一樣

原因係根本全程捱打冇贏過
除咗賣慘仲有咩賣？
上面又有人話笑唔出

香港人唔係好識玩meme，要學習下

可能連登都已經成為咗左膠用地

問題唔喺啲infographic上面，係你點樣運用啲文宣
你四周圍亂入啲千字文賣慘文宣係唔會吸引到人注意，長篇大論應該要喺人哋關注你之後先出現，加強佢支持你嘅理據，唔係亂鳩咁post千字文就當做咗嘢

係好慘
但你當做文宣係marketing咁 唔係一味鬥慘啦
睇場合做啱既野先可以借勢宣傳

留意好多文宣都係想「靚」，擺啲手足勇武posse，加幾隻字fight for hk，啲人就出晒水就覺得好靚，但係宣傳力喺邊？唔係唔可以靚，而係失去焦點，文宣呀，唔係poster

咁頭條新聞個驚訊呢?
一樣得架wo，文宣方法唔止一種be water ok?

香港人有時太認真撚，做meme 唔會好笑，做meme 首先要放低包袱，俗啲咁講，係要有少少賤味先叫meme，但香港人太多顧忌做唔到，一係做到以為自己好笑，但其實尷尬到不得了嗰隻

Meme係用黎將對家d柒野放大黎恥笑，先有搞笑效果

反送中我又真係諗唔到可以有幾好笑，最多咪d狗仆下街整做gif，但無乜實際用途

是

頭條work係因為觀眾已經知道發生咩事

你比鬼佬睇咪一樣唔識笑

搞笑反諷既前提係要知道事實原本係點先，先有得放大柒野黎笑

標題黨睇到都唔想入

文宣最強心法：

長輩圖

其他全部係廢話

好撚憎click bait

純淨圍內自high

Original

中國人知衰想用 #china 加所謂美食圖洗Twitter

台泰港鐵三角夠有全球通用武器

大家努力用各國文字tweet / rt la

同意長輩圖有ｍｅｍｅ既效果
玩膠玩似是而非 但work

大家好似搞錯一樣野

文宣 唔等於 meme
Meme 亦永遠做唔到文宣

Meme 主要作用係愚弄對方，等人地出醜
你地見泰國人啲meme 係無資訊，佢純粹係想恥笑你

熱狗hi

Meme要咁多內涵嚟托柒咩
做文宣整meme唔係用meme嚟講故仔，meme嘅重點係 attention catching，你個meme完全唔關反送中事，但係可以令啲鬼佬聯想到"Is the protest is still ongoing? / Oh yeah you guys were protesting" 已經算係成功，之後你先再引導佢哋睇千字文facts，叫佢哋簽聯署乜乜柒柒
我日日係discord同啲鬼佬笑鳩支那，依家成個server都知道HK is not China啦

你講出重點 香港個種heavy到令人抑鬱
自殺就有份

咁你做啦，支持

推! 大家一齊打Twitter戰線!

講事實又熱狗hi

幽默唔係問題
但係咪真係可以做到收放自如先？只係唔想最後又變到雨革快樂抗爭啫
大把小學雞係咪個個都識諗先？

澳洲呢篇駁中共的也好抵死。

又玩二元分化，你xx就係快樂抗爭

係兩邊都做，兩者唔對立
而家係偏向鬥苦鬥黃 其實效果越來越細

之前都有人笑鳩玩switch抗爭代替街頭抗爭，結果玩到上國際頭條

用咗 twitter 一段時間，其實香港人嘅文宣冇問題。一開始全靠手足整嘅文宣，再加唔同手足一齊打國際線，先 connect 到外國議員，令佢地幫我地，同我地stand with Hong Kong. 見到有人話香港人整文宣太過認真，太過煽情，到底會打沉咗幾多一直努力做緊文宣嘅手足，唔通一直整meme，外國議員都同你睇meme？
唔係話整meme唔得 但有時香港人連曲同直都分唔到嘅時候，係咪應該都會有返啲正常嘅文宣，去比大家了解咗件事之後，再整meme。
其實最好就both，但個人認為，應該要正常有資訊性嘅文宣多。
上面有人話睇到警暴多到唔想睇，其實每日po返出嚟 就係唔想香港人麻目同習慣，叫你保持返抗爭嘅初心。

啱啱fb見到依張
終於開始有meme文宣出現

呢啲似樣

又成班二元對立撚
冇人話要全部文宣清一色轉曬做meme圖
而係要唔同時機情況用唔同嘅風格做

ok 收到

百貨應百客
對唔同對象用唔同style既文宣
係本地，經歷咁多大家都唔會笑得出，meme就未必咁適合
年紀大既更加唔洗講，meme唔會明，反而千字文個d，後生唔睇啫，但係有老人家去慢慢睇
如果想係國際線上引起一般大眾既注意，meme更適合，引起注意之後，自然有人去了解多d香港發生緊咩事
唔同style既文宣都有佢既價值同定位

我係一個喺4chan浪費咗12年光陰嘅廢青，對於「香港人文宣唔識玩meme」我有嘢想講。

記起細良講過要幽默抗爭
雖然只記得佢話長期苦行性抗爭會頂唔順，疲勞
睇黎喺文宣方面都要增添下呢啲元素

有隻支那畜cap 咗post 嘅圖做下功課啦傻閪

日日話人condom唔關注
最後咪求仁得仁